港全資河套創科園 10董事港佔4 另3共同提名董事未講機制 莫乃光憂失話事權

創科局公佈，香港及深圳合作發展、由港方全資興建的河套區「港深創新及科技園」，負責開發的科技園子公司，董事局十名董事中，港方將提名四名（包括主席）、深方提名三名，餘下三名由兩方共同提名，主要由國內外頂尖科研機構、企業及大學的相關人士出任。資訊科技界立法會議員莫乃光憂慮，港府未說明雙方共同提名的機制，擔心若最終提名偏向中方人士，將令香港一方在河套問題上失去話事權。

創新及科技局今午回覆傳媒查詢稱，河套區港深創科園將由香港科技國公司全資擁有的附屬公司負責開發，所有問題由出席董事以過半數決定，若票數均等則主席有權投決定一票；子公司將就項目發展向科技園董事局匯報。

河套港深創科國將由港府全資分階段興建及管理，深圳政府共同參與開發；《明報》引述莫乃光質疑，政府沒有交代雙方共同提名的三分一董事局成員，其提名機制為何，相信屆時或會由中方信任的人士出任，如此一來，即使港方享任命主席的權利，亦會在董事局內失去「話事權」。

另據局方公佈，港深雙方就河套區設立的聯合專責小組，將於下個月在深圳舉行首次會議。港方代表由創科局局長楊偉雄出任組長，其他成員分別來自發展局、政制及內地事務局、教育局、商務及經濟發展局、創新科技署，以及土木工程拓展署。

身份證分發中心，普通話城

等睇變科學園2.0

擺明殖民同模糊國界用

等睇港豬出雞棚蝗出滴豉油，到最後雞油都冇得港豬食？！！

點解港全資董事局會有支那蝗

想輸入外國高科技，用河套製造灰色地帶
隨時搞到香港被列入埋黑名單，同中國一樣咁被制裁

我都好撚想知

雲海FB好似講過
河套條界俾政府偷偷改過, 改少左香港範圍

海域空域都有，造成香港海運衰落，深圳用香港97年嘅海域填海
空域割讓亦制約香港機場發展
不過河套係大陸用黎突破64後西方對中國輸入高科技嘅制裁

失？

你幾撚時有過話事權

等睇港奸全力配合

港方將提名四名（包括主席）、深方提名三名，餘下三名由兩方共同提名

香港佔四個, 其中一個係主席
大陸佔三個

剩番三個是雙方提名, 但由於香港與大陸是 4:3, 所以香港可以食哂剩番果三個位

最終結果是:
香港 佔7個, 其中一個是主席
大陸 佔3個

點計都係香港人話哂事

根本就係㩒住香港嚟搶

莫乃光做左咁耐都唔多 d 推廣 open source, free, linux

提名=/=投票或決定

再講，四個有一個25仔就搞掂

再再講，香港出哂錢，點解唔係一開波過半數

而家已經係啦,香港個啲要phd要做得ge工,全部都係大陸人

睇下香港lenovo個big data lab

冇jetso支那肯同你合作咩